FG第一份工已裸辭，上司有微言

話咁快呢份工就做左就三年，直屬上司都對我唔錯，但因為人工低、工時長、福利差、行業前途暗淡、公司不思進取、人工上升空間低，我新年左右已經想走。直到兩星期前遞信裸辭，準備再上堂後轉行。

由於上司對我唔錯，我喺通知公司前兩個星期已經私下通知左佢，比多少少時間佢準備安排工作。錯就錯在我講得太多比佢知我嘅計劃，尤其是係我正式開學係7月份。

我之所以唔留到6月係因為呢份工實在太多野做，返到屋企食完飯已經可以準備瞓覺。我為左轉行有好多野要prepare，依家keep住收工之後自修3個鐘以上，其實效率好低，皆因返到屋企已經好攰。黎緊兩個月我寧願搵份part time，或去送外賣，多啲空閒時間讀書。我呢三年黎真係請過黎放假嘅假係唔夠五日，我真係好想抖下。

問題係around新年前公司接左新project，個project係極難啃嘅垃圾project，亦係我想早走嘅其中一個原因。依家我仲有兩個禮拜就唔撈，上司開始暗示我唔跟埋先走係不負責任、「放棄得咁容易」。

我知係唔需要理佢點諗，但我係有啲嬲。我平時願意OT做野，返到屋企幾夜都覆佢message，都無講過說話比佢聽。我自己有自己嘅打算，而我已經早左通知佢，點解我要比佢話我不負責任呢？呢間公司又唔係無左我會死，最多咪早啲出post請人、或者安排同事黎交接囉。今個星期我又日日做到九點打後，終於今日嬲嬲地準時五點半走。返到屋企後上司仲send msg黎要我做野，我無理到佢。

一場同事、一個好上司、如果真係因為最後呢件事而不歡而散，我心裏係有啲悵悵然。究竟係我太小氣、定我真係不負責任呢？

佢少咗個可以長期壓榨都唔出聲既人
梗係唔開心

Let go

你會咁在意只係因為第一次

屎食多兩次就無事

俾機會你睇真上司為人
好事黎

過多幾年你諗返轉頭只會笑自己傻
東家唔打打西家
你老細係有心既係俾offer留你而唔係俾說話你聽
都辭職仲咁上心做咩

咩行業？

你一唔做狗即刻唔likey

洗閪理佢，完

一個願打，一個願捱嘅奴隸，有乜好怨？？

好慘
你做左3年都唔係短日子啦
有d老細係咁，一辭職就反轉豬肚咁
希望你轉行後會遇到好老細

佢梗係情感勒索叫你做嘢啦
你唔做咪佢做囉

佢係有想比offer我，問過我加人工留唔留，不過我聽都無聽就拒絕左。因為我係想轉行，留喺呢行多一秒都唔想，加幾多都唔留，廢事浪費大家時間。

咩行業

嘩挨到3年算勁啦 想當年我先做左3個月就走左

垃圾工程
要去中國做野
仲要咁低人工
真係食屎垃圾工

同事就只係同事
放左工、quit左就唔好再諗

其實聽左offer 先又無壞

呢份係你第一份工
會上心係人之常情
正如第一次屌女然後分手
你轉多一兩份之後
以後對呢啲西老板就會無感覺
係好嘅就唔會臨走都話你喇傻仔
走得心安理得堂堂正正

咩工程要返大陸

真係對你好就當你係fd咁為你著想

agger
自己傻仔仲好講

做廠囉
衰到貼地
廿年後工廠搬走可能要失業/去極撚遠做野
真心唔明點解仲有人入行

Cls 9點打後
放5點 我5.15走我都當ot左 開始嬲
屌你做難市9點

做廠真係早走早著
早2日Bloomberg仲出左篇文講香港D manufacturing 回流緊
禾真係笑能左

嬲你掉低佢係呢間垃圾公司
自已年紀大又唔想走番出去
佢嬲自已姐

佢睇準你係fresh grad黎食，唔洗理佢
更何況你轉行，完全唔洗怕佢會對你點

主要係我唔想上層嗰啲大佬煩我
一陣捉我入房傾計，一傾就成粒鐘，我又唔洗收工
我講明唔係加人工解決到，慳返大家時間，不知幾好
我要轉行，依家個人工都唔可以攞黎參考。我剩係知道I deserve more。

早走早著啦我之前都係做廠 要番支那 做到狗咁 人工又加得少 唔洗理呢啲上司

我上司返到屋企凌晨仲出緊email
屌佢老母no life

上司姓黎？

因為佢唔係好上司...

無咗個細嘅使喚
實唔開心架喎

人工低、工時長、福利差.........
本來佢自己做啲工作要自己做返晒。緊係嬲啦
同份工講感情？

唔係，連登上勿相認啦
真係咁多香港人咁撚中意做野做到凌晨到有人要相認，屌鳩你個子宮痴撚線

呢個世界總係有呢啲人 睇開點吧

遞左信就唔需要理，又唔係過人世

我知我on9，以後唔會啦

姓吳

好奇問佢有冇家室
你都好d，如果你上司係女人

辭左hea左去咪算lor

轉會計?

sorry，我有同事三十幾歲仲係25k

樓主諗住轉邊行？

唔講返工
轉咩行要上堂學仲要每日自修3個鐘以上
讀醫咩

100K都唔諗

辭咗職瘋狂射波都得啦 仲同佢ot

唔好咁弱智啦
呢啲假設真係廢過支那話要打台灣

早d走啦
做野唔可以睇感情
理9佢

3老味，2都無

又唔係話走就走，有通知期架喎
咁都有得怪樓主，不如怪上司預計唔到樓主會走，唔識早啲搵人取代
而家啲60後正一廢青

老實講，亞洲人做你老細，真係唔駛信佢講d 乜
因為90%都係仆街

我做嘢以嚟，近鬼佬唔係未試過仲伏
不過中伏比率真係相對低

唔駛理咁多嘢，career 係自己嘅
想點就點囉
加油

nope, 做IT狗

嘩屌
唔走既話分分鐘三張野都仲underpaid overworked

完全唔覺係一個好上司, 直頭係垃圾
你肯收工用時間去Study已經好難得, keep住團火, 呻完繼續加油
巴打努力既話將來一定成功

此PO已完。

ON9咩，打份工咋你
你問心無愧就得啦理撚得佢死咩
閪工都做3年你都算笨柒啦

唔洗驚 第時你轉多幾份工 就發覺呢啲閪野好平常
佢又無得炒你 又整你唔死 驚咩
專心準備下轉行嘅事啦

你只不過係上司嘅工具人， 你要走佢緊係唔同你客氣， 你經驗少， 職場好多都係咁， 唔好同同事/ 公司講感情， 受傷只會係自己

有，但日日做到凌晨，放假都做野（叫人做野）

日日怨好多野做，話自己就黎死，但都唔走，可能佢真係好高人工

係都唔出奇，喝間公司終極肥上瘦下

合約係一個月通知期，再唔係就要貼錢走人
不過是但做邊樣都係跟返合約咁做，巴打你冇錯

而上司話你不負責任係佢on鳩你有走嘅自由

平常心好好做埋剩返嘅日子啦

見你好洗好用之前咪扮fd囉，做嘢唔洗交心

你腦細咁似我腦細

放工仲要你做野 煩你
瘤主：我上司對我好好

成為港奴的一百種方法

我覺得如果上司平時對你好，你最後就俾返少少人情佢吧，佢對你好唔係應份，當然你幫公司OT都唔係應份，但只係工作性質問題，大把行業都逼住要OT，我會建議好頭好尾，都唔差在，你都唔想不歡而散啦

轉邊行

fg係咁
我同樓主一樣
樓主唔好放太多感情啦

你無錯wor, 我話走你先彈個project埋黎

IT狗

絕對唔需要對公司有感情
除非你就係老細

借個位宣傳下

希望在英港人會盡自己公民權力

2021 倫敦市長選舉直擊 Farah London 定 Shaun Bailey!?

唔想你走因為有條傻閪啃哂D豬頭骨

德昌？

理閪佢咩 佢留唔到人怪自己廢

fg第一份工係上心D
當經驗 以後唔好啦

咪撚理佢啦
人生就自己既
工作就公司既
你遞信個陣都寫左last day 邊日嫁啦
佢都仲要係唔岩既時侯塞野俾你
咁係佢management 有問題啦

係你太天真 返工就係返工 唔需要夾帶任何私人感情 工作只係一場交易 佢出錢你出勞力 合約寫乜就係乜 完

我讀物流 我都唔想做廠 唉

我第一份工都係咁, 人生必經階段, 諗返轉頭走遲咗, 做咗三年傻閪, 不過算啦

一買一賣黎
你要搵工返
佢要人
未諗到咁複雜

FG優點:人工低 缺點:要教/教完走左去
請人個陣預左架啦

返工切忌對同事有感情, 除非間公司有你份

同公司講心? 咁浪漫?

番工同人講心即係搵自己笨

真係fg先會諗d咁on9 既野,唔夠人係你老細問題,你有自己既原因想走,洗乜理佢咁多

有份都係啦
年中唔少19叫你夾股份
同佢有親咩 錢就出左
唔洗諗住有得分

樓豬請記住, 你只係打份工, 求財架咋

三年都福利差冇support 你拎多D 已經收皮

我而家份工, 成條team都唔等錢洗
冇人有經濟壓力 真係chill 好多
有D問題係制度問題,都肯同公司反應
我個同事本身係manger 話太多野做, 一係空降佢一係resign

諗下你嘅決定做得幾好！

垃圾上司好似拍拖咁 , 冇事嗰陣咪好來好去 , 一有嘢嗰陣就見真面目但佢又唔係女 , 啋佢都傻啦

好多呢啲人 尤其是大陸

由交信個一刻開始你就應該開始同間垃圾公司一步步斷絕關係、你唔係期望你老闆仲會歡送你走吓話？

我明你心情
我第一份工辭職個陣同公司個senior反咗面，之前明明好fd
反面原因係因為我辭職，我既工作理應係teammate分咗黎做，直至到請新人。個senior唔肯接我啲嘢黎做，佢覺得應該我有責任走之前分配好工作。但我覺得我都辭咗職，呢啲嘢唔到我諗。佢就講到我好似叛徒咁唔支持佢。
我最開頭都唔開心咗一排，但後尾覺得佢咁大反應其實只係自己利益受損，其實我點做佢都唔會滿意

好明顯係搵傻仔，宜家失敗咪玩9你囉。

呢d 公司一早要走喇

夠鐘就走 同公司講感情？
今次真係公司石頭出糧畀你啦

我fg第一份工做3個月就走去讀書
之後grad再in佢，佢都認得我，但係照俾offer我之後我reject左佢

大家在商言商，都只係做個齒輪，唔洗睇到自己太重又唔好睇自己太輕
你會過得舒服d

睇錯： 上司有微信。

支持樓主

支拿人直覺

少左個奴隸

你上司變返奴隸

下次再番工就識辦公室無朋友

走左反而有機會仲keep住聯絡

我公司放6點 搭正已經成班人起身閃人啦
留多1秒大家都覺得蝕比公司

走得好

間公司唔夠人係間公司事 洗撚理佢 過多幾年你可能會笑自己傻仔 對間公司有感情

做師傅就可能係
Fg做兩三年連牌都未有四萬真係上唔到

真，上司十個有九個衰

一人n個老闆惡行

或者少左個一齊俾人壓榨而且俾自己出氣的人

冇左個奴隸

走左呢世都唔會再見架啦

講真
呢啲上司係得把口好人
平時其實陰啲陰啲比屎你食都唔知
做耐啲人望返轉頭就知

對你唔錯係因為你嗰時仲有利用價值，對你好啫係對自己好，當你冇利用價值時咪露出真本性，依啲閪人大撚把，唔使太上心影響自己情緒，記住只有佢欠你，你冇欠佢

你有得分咩？
唔洗理佢啦

如果double 人工又點睇？promise 每日加5% 又點睇？分commission 又得唔得。

公司會負責任就都會留低你

大把呢啲人
冇左份工出去搵唔返咁多就頂爛市

年年都有project架啦 接完一單又一單
咁咪永世都走唔到
行都轉埋 理鳩得佢點諗?

佢奴性重覺得份人工包ot 佢就覺得其他人都係
所以唔會覺得你ot 夜覆係咩一會事

咁既工冇50k 真係唔好搞

返工唔為錢唔通同你講感情

始終同事就係同事，唔係話唔可以轉做朋友，不過上司就難，大家有大家計個條數，休息下好過

理閪佢，夠鐘就走人

唔使理佢同唔使擺上心

仆街上司
一定要搵野屌
唔洗太在意佢內容講咩

無論你之前做得幾好
到佢知你走 佢一定要屌下你
唔係自己心理會平衡唔到

呢個世界比較少有好來好去
你有能力嘅 將來一定會有好工作
市場會去定斷

記住呢幾個月 好好放鬆 要玩嘅玩盡佢
之後開學 比心機讀好書吧

賺多又入唔入你袋
做得好你又無獎

咁上心做咩 放工數手指都唔理佢啦

出嚟做嘢不嬲大把人垃圾
有試過明明做未夠三個月但兇我要一個月通知唔比我辭職嘅垃圾公司都有
仲有個成個小學雞咁我last day叫啲全公司啲同事唔好理我
大把人有病

理撚佢咩
遞咗信就乜鳩都唔理㗎啦

完美答案

此post已完

佢講緊黎生啊

傻啦,而家咪知道上司根本唔係你想像中既好人
呢啲地方早走早著

屌鳩佢啦，唔使同佢講感情.. 況且你都打算轉行，冇嘢驚！講真人工唔係高嘅話，做到隻狗咁為咩先？ot老奉嘅咩，嘢又做多咗，人工又唔會加，升職未必到你你上司中意工作冇生活，唔代表你都要係咁
利申 以前個上司好撚中意返工我同你個case差唔多。我都一樣同你差唔多時間辭咗職。加油！

佢就係太盡責先做到你上司
而你走咗之後 同你直屬上司應該都唔會再接觸

我都做人上司
我唔覺得你個上司有咩咁好喎
之前對你好都係因為你有利用價值
你離職損害對佢既利益
利用價值可以話好快玩完
辭職後佢就對你黑面證明之前所謂既對你好都係為左令你繼續為佢挨
而會咁做既上司都係EQ低又冇料
你早d走仲好

唔洗理佢，樓主加油

小左個奴隸，一定會唔開心

樓主打算進修轉行做咩？
我都係做到好迷惘 準備辭

我都係FG之後做左三年 雖然上司人好 又比我準時放工 但係e家嫌人工低、福利差所以揾緊工 準備走

其實我覺得無話不負責任 公司想留人就應該加人工/改善福利 留吾到人係公司問題

N展狗轉IT狗？

Start up?

聽唔出係好上司

屌 打工 重要唔係咩高位
唔好當自己係劉關張 桃園結義老細/公司只係利用你付出去賺錢既組織 唔洗咁多留戀 除非佢好提攜你

唔係，online同真人一樣價錢，咁梗係揀真人
有無用唔知，未上，但點都好過自己學唔知幾時先出得山
幾錢呢啲唔好呢到問，有心就會自己搵資料

你係咪戇鳩，辭左職理得佢有咩微言，唔好奴性咁重啦

lm

仲記得我第一份工 比左信既下半月上司問我 交接完d野仲唔蛇係到搞咩 但佢地忙到仆街 搞到我都唔好意思

少年 你呢團火 勾起啊叔我 好多往事

職場無真愛 唔好咁易信人 同交心 食多幾次屎你就會明

唔明番工點解要咁上心

早走早著

睇開啲啦
你都幫公司付出咁多仲自責

佢想留你就counter offer 啦
洗乜理佢

唔使唔開心，每個老細都係咁
你走左搞著佢令佢麻煩晒所以佢肯定西面
亦證明佢冇你想像咁好

工程狗?

我平時願意OT做野，返到屋企幾夜都覆佢message，都無講過說話比佢聽。我自己有自己嘅打算，而我已經早左通知佢，點解我要比佢話我不負責任呢？呢間公司又唔係無左我會死，最多咪早啲出post請人、或者安排同事黎交接囉。今個星期我又日日做到九點打後，終於今日嬲嬲地準時五點半走。

家陣做人隻狗咩
比着我幾個月己經走撚左啦

辭咗職就日日準時收工啦
收咗工乜撚email都唔好睇
仲同佢OT做乜撚

完全明白，曾經我舊上司都係加50%人工，仲升兩grade(general升am,skip senior),但我都係想轉行，唔想再對嗰行就唔好浪費時間，除非你係嗰行轉其他role,唔係就大家好嚟好去，早啲安排接手，最多幫佢寫埋啲handover note等佢好交接

兄弟们一起出生入死 一起打天下 你说不干就不干 太没有义气了

你都唔撈
關仁隱事

出黎講金唔講心
係時候上一堂

你太在意佢既諗法
其實因為除非你決定唔辭，否則無論點做佢都會有微言

你都做左3年，唔係幾個月貨仔
唔洗太上心，調返轉諗
又多野做人工又少，要比說話果個應該係你

返工唔好擺咁多私人感情
否則自己會好辛苦
放工就放工
辭職就辭職

日日準時走人 都唔撚做依行 驚閪咩 唔洗理好黎好去 合約寫到明放工時間 同埋佢咁講都真係唔洗比面

我都就做咗呢份工3年 都想今年祼辭
雖然而家份工人工高 福利好 同事好
但工作量好大 成日ot 放工又鐘意打嚟問野
不過一直的唔起嗰一步

巴打讀咩？想轉邊行？
我都想轉

Sor 爬文見到你答咗人喇

我老細都好極品，今年加少左人工 仲同我講今年比多d high level既task我，話我做到既話 下年先加返多d人工比我

傻豬黎
唔好同老細上司講心，洗撚在意咩
腦細上司心態就最撚好你咩骨都食，成世幫佢打工，但中無休，最好免費勞動力，老婆同個女都比撚埋佢屌

同公司腦細上司甚至同事，講錢，講規矩程序就夠啦
平時無野咪吹兩句應酬囉，有野佢搞你就陰鳩返佢
最好搞到佢成身蟻，佢又唔知或吹你漲

其實返工真係唔好講感情
打份工攞份糧，就係咁簡單

個上司都on9

讀咩科？

認真 其實唔好睇得自己咁緊要 商業世界 只係工具 同埋無話無左邊個唔得 但就咁聽 佢咁講得野就唔洗理佢了 你話你走個刻咁講 用心良苦就唔一樣

你唔放棄個project，會寫埋落cv度？ 你寫住： 我無放棄到架！開心！

係你on9 同上司講咁多野者
出黎做多兩年野就無乜感覺

本身邊行？

有微言咪有微言lo. 唔順氣咪上擂台隻抽 lo.

點解你會有你上司對你好既錯覺? 點睇都唔似咩好人

年青人以後不要對上司太坦白, 對自己冇好處.

唔好ar, IT狗重黑暗.

姐係咁，你地呢世都唔會再見，care 黎做乜丫

工程未有牌 好低人工

好彩TLDR,
直接睇到你呢句總結晒

職都辭咁諗咁多做咩，仲花咁長時間打篇咁長嘅嘢

咁多時間打個j好過啦

project eng 個價係咁
依家去中國打廠工三四十歲做manager都係3萬零

唔好傻啦 你只係打工仔.
你不是股東 公司你沒有股份的.

你諗下你攞緊中國人兩倍人工

去到咁都仲要話佢好 乜料

第一份工係咁上下，下次你有經驗就唔會有任何感覺

只可以話人就係咁自私 當自己要做多左野又或者又重新教個個人 無人會好聲好氣 做好handover就算鳩數啦

正評支持

有啲上司鍾意包裝到自己好nice,平時會同你談天說地，又會一齊食飯，關係看似好好，好器重你，直程過幾年會讓個位俾你咁。令你作為下屬會覺得自己好特別，在佢手下有好好的前景而為佢賣命。其實一切係職場管理學來，佢對最廢果個下屬都表現成咁，樓主入世未深，我當年都賴過野，一講辭職，在佢眼中無利用價值的時候，在幾分鐘內果個平時好nice的上司會爆粗踩到你一文不值。

一間公司有人嚟有人走係正常不過嘅事喎
你老細點會唔明白？分明係...

係好多招數
最終目的令你覺得自己好重要 你係特別既 keep住唔走有前途
上到高中層公司會教人際訓練 定可能因果倒轉 識玩人際先上到位

佢作為上司有野做叫下屬做就好負責任

呢個世界冇話邊個冇咗邊個唔得
你叫佢咪撚戇鳩啦

On9賣左身俾佢？你鐘意既即刻俾一個月糧走都得，無人會話你

呢d反應好正常
上司如果留到你唔洗煩咁多
一定會軟硬兼施
但你計劃好就唔洗理 反正你日後唔係呢行

Wow

當你大學生出嚟(我假設有能力讀得大學應該正正常常)
到你打多幾份工望返你依家咁樣 只會笑自己戇鳩

講到尾 工作都係利益關係
你係到做野 幫到手 會善待你唔出奇
但知道你走 反轉豬肚就係屎
所以結論係 唔好放太多心機係公司既人際關係 如果唔係 最後受傷既會係你

唔洗咁上心
細公司嘅老細就係咁on9
你做大公司大家都係來又去見怪不怪

7月上堂？nursing master?

同你一樣 當年FG咩都唔識入去
老細好肯教我 感覺好似好好咁
加得一次人工 1千蚊都冇
之後愈來愈忙 忙到冇晒自己生活
頂唔順決定裸辭
收信之後態度180度轉晒
最後大家都懶理對方，得閒比說話我聽咁
唔知算唔算不歡而散
雖然到依家都仲未搵到工
但都冇後悔過

係接左project果時先係咁定係一年365日都係咁？凌晨5點放工返星期一至六的我都唔知應唔應該轉行

搭單問如果好耐都無加人工，大家會唔會開口叫老細review? 如果會既話，大家會點樣出聲

呢d上司真係小心d
到時如果搵份第工要call reference
都可能唱衰你

你捱左三年，唔係三個月
已經好叻
恭喜你脫離苦海，可以搵更適合自己嘅野

黎緊都會裸辭，巴打怕唔怕一段時間都未搵到工？

佢嬲嘅原因唔係你差
而係佢好肯定同樣pay唔會搵得翻好似你咁好嘅人

間嘢係咪喺青衣？

你唔影響到佢咪好囉 影響到就屌 人就係咁撚自私架啦

上司：「放棄得咁容易」

上司表示佢唔可以咁容易放棄一個可以長期壓榨嘅員工

因為人就係咁，你99次都做得太好，所以一次唔啱佢心意佢就會記住。咁on9嘅老細，走咗係好事。

唔係ASM

怕呀都搵咗好耐
好彩有啲積蓄頂住
再唔係咪返pt

巴打你應該同公司講加50％人工先肯留睇下佢地咩反應呀嘛

其實新世代嘅FG已經少咗好多奴隸獸
要搵重要低pay真係幾困難

不咩負責任
走咗就唔係我嘅責任啦on9

傻鳩 走啦仲諗

加到40k留唔留

fg 先有既煩惱

同埋咪撚戇鳩做爛巿唔該下份工 自願ot

前世未做過野啊？打工架咋

辭職加轉行直頭係無敵金身，指撚住賤種老細個暈正嚟屌都得

唔好因為人地嘅意見而自我懷疑
好多人就係靠噏幾句野嚟攞人著數
仲有同公司嘅人點都要留一線，好多人同你扮熟氹你攞料

唉屌，我情況都同你差唔多，做sub仔，做左3年，返5日半，人工唔上唔落，不過我平時真係準時6點走唔撚理佢

你唔試下轉工？

唔好打算係職場搵到交心朋友
走咪走
提早私下通知已經好好
玩串啲咪比錢即走

每日加5%，1蚊起薪我都做

上司咁都叫對你唔錯？

ching 算好負責 講左辭職就hea 啦ching

你諗下你攞緊非洲10000倍人工

我都係FG就係間細工程公司做,做E&M野,做左3年
起初人工好低,但見我做得野就肯OT(OT冇錢比),第一年既年尾就加左我好多人工,
同番差唔多水平既同事人工睇齊,我都係諗住學多D野先,廢事轉住
但係近呢一年,收到風,新入職既人工高過我,大家都係IVE仔,咁都得?搞到我即刻冇心機做,本來睇下年尾會唔會加番我人工,點知冇,即刻SAY BYEBYE.
宜家轉左工,人工跳到2皮幾,有讀書又可以比我早走,OT又有錢
宜家好後悔點解唔早D轉工,搞到以前成日比FD話我做爛市

遞信個陣,我老細仲問我點解要走?
心諗我屌你咩,明顯係人工唔得囉
咁既說話都講得出口,點撚樣做老細
更加冇提出加人工做唔做落去

係回緊

返曬美國做自動化

完全唔洗理，放心
跟程序做，唔好講感情

咩 product

我老細有時都會咁
所以一收工離開公司我就唔會睇email
有咩事第二朝返工再處理
真係急嘅咪老細自己做囉

屋企等你開飯？

呢樣野係無可能
但如果佢加到40k咪做多兩個月

5日半工最撚on9。轉工擺啦

你唔問點會有，有個friend話走，佢ask加100%，好快就俾到。

辭咗職係大撚晒 公司死人冧樓都唔關你事
佢講咩你當耳邊風就得

呢行就黎收得皮，我唔想留喺呢行
同埋我真係唔想再去中國做野
亦唔想做client side
唔想跟呢啲project

IT狗，揼code

ching慘呀...

我都明啊，我情況同你90%一樣，都係要上廠，跟project，又係覺得好撚煩，返5日半，fg 4年，而家28k,我意思係你應該可以搵到高人工d架

master?

理鳩佢la ,打工既野全部人都係過眼，真心做到朋友離開咗都會keep到，咩好來好去呃鳩人架！閪來閪去都得，走咗之後隔幾年鬼閪記得咩理鳩你，工只係一份工，未撚講感情！所有野雙向，樓主人生頭1~2份工係咁架la

你睇廠都係一個月幾日即日來回啫下話，辛苦咪唔ot，按章工作囉，不過最後都係你自己決定

理鳩佢咩
你返工溝上司咩
搵錢咋仆街
唔鐘意咪無揀做

無咗個廉價奴工緊係嘈啦

首先佢已經唔係好上司

好上司唔會要你Underpaid Overwork

上面 做餐廳3000
你2皮都9.5倍

係，所以我覺得你係轉工迫切過要轉行

總係有D將工作睇成生命既on9

眼見身邊好多人打份牛工，又唔係做科研，又冇對人類文明有貢獻，但又7x24 hustle everyday比老細撚，𢭃果兩皮野，為乜

樓主想轉行做IT狗麻煩千其唔好讀香港個d bootcamp
Tecky同xccelerate個d全部都呃錢
冇幾多個讀完出到黎真係做得掂
去Coursera搵野睇都唔好俾幾皮野益呢d垃圾

根本就係呢啲仆街

好老細係會祝福你下份工更好

其實我係今屆mech FG
想入manufacturing做
希望唔會中伏

呢d 傻西唔洗理啦 問心無愧就得 佢根本就係無左你攪唔掂 用軟叫唔到你留咪用硬lo

係佢心目中你只係一隻棋 你愈做得野佢就做得愈小

點解咁睇唔開
我開解下你

點解？可唔可以講多少少？

轉多幾次工，你就可以開會時一邊溝女一邊食薯片一邊睇youtube一邊同老細講野駁佢叫你辭職。

咁上心做乜
對你而言：
人工低有微言
福利差有微言
OT有微言
管理層差有微言

人工同勞動力係對等交換。
唔好貶低自己立場先。

其實白紙都會有人請
d公司唔會care你讀呢d courses 除非你有考Amazon ms java果d cert
咁不如自學好過啦

做廠 其實stay 起大陸 等廠包食包住 先貯到錢
要學逗大陸份糧 加 同化 ⋯而家你份糧 其實食大陸妹食到sue sue 聲

最怕你有女友起香港 到時結婚 夾住唔上唔落

睇下J post 先
話說有巴打開咗post食母女丼，我又分享下我喺越南食嘅姊妹丼

真
個d讀左都學唔到d咩
其實同你跟網上面d tutorial一撚樣
真係要考cert個陣先讀書都唔遲

你都傻嘅 出住糧傾偈先好 撚鳩佢哋又唔使做嘢

辭咗職大曬 唔使理啦
Btw 人走茶涼係定律嚟

辭職仲講咩感情

樓主FG係老實啲

因為唔想入consultant contractor
之後諗住去加拿大
巴打打算轉咩行？

FG 第一份工做左三年好撚耐啦 其實你可以表明唔想跟/工作時間以外唔會理公事 樓主驚佢寫衰你？

人走茶涼，轉工好平常，你老闆唔會care你人生規劃，因為佢唔係你老豆老母，大家都係建基於利益關係。過幾個月就唔會記得你，唔好咁天真你發左達請番佢幫你奶鞋都得

project一個接一個，如果個個project period都overlap咁係咪一世都唔走得？

難聽啲講句，你上司都係契弟，你唔做的野即係要佢做，所以先煩你。
佢唔係叫做對你好，係佢有個玩具任玩左三年，突然無得玩，唔忿氣
同埋我當你同佢一樣ot咁耐先算啦，佢咩人工，你又咩人工
反正你都打算轉行，佢根本唔會對你前途有幫助，甚至唔會再聯絡，洗咩理佢點諗
辭職仲ot，奴隸咩

呢個世界無乜好上司
係佢眼中就係一個工具
去到最後就會顯真章
做多幾年就睇化哂

理佢就你on99 啦

垃圾工你都做三年
比我一個月摸清個底就閃啦
上司當你弱智，定係你上司本身弱智？
物以類聚，有料就走，正常不過
前老細阻人發達，呢啲咪仆街囉
適當嘅時候做適當嘅野
該認真嘅時候先認真做野

明顯地人地當你水魚，契弟
想昆多你幾個月做廉價勞工
你對唔應該認真對待嘅人而認真
人地都冇appreciate 你呢一點
算把啦
轉多幾份工識多幾村人你就會更清楚

睇下CS101理解下d terms先囉
識多d terms對之後理解都容易d

巴打太上心啦 打正明買明賣 佢買既係你既時間 加上你都諗住走 其實唔洗咁盡責 準時返工同收工就得 仆街既交接都hea鳩佢唔撚教佢

你當人兄弟 佢當你契弟 你走佢無站你角度祝福你 反而為咗你走佢會麻煩咗而俾說話你聽 屌佢老母臭閪啦

要做就做R&D類，high tech類嘅產品。做玩具家電無前途。日日就係對supplier無野學又無value。

...你一定唔係做呢行

佢利用你責任心咋 唔好撚理佢 心無雜念 你想點就點
加油呀後生仔

呢行唔轉工無人工加

咁咪炒左佢，請番兩個中國人囉睇下會請到啲咩番黎

我上緊cs50

放心
過左last day就唔會記得

翻工講感情

同公司講感情最戇鳩

好上司?
你幾年後睇番就覺自已on9

屌佢老母啦

比足通知都不負責任
比埋條命你好唔好

打工真係唔好講感情 仲有如果佢咁樣就嬲你 佢一定唔係好上司。真正對你好嘅上司，係直頭會同你講你應該要點樣發展career，唔係死都叫你留喺度。

由佢囉，都唔會再見架啦，
同埋成世人仲有大把人對你有微言/憎你，個個你都放係心入面有情緒病都似
唔洗諗咁多

同你差唔多

FG做第一份工做左五年
頭三年個加人工同待遇幾好
老細都唔會點干涉我
第四年疫情凍薪我都無咩意見其實生意無咩影響
第五年又凍薪我已經同上司講心灰，明明公司有錢賺
然後班工作上無同我有來往開既老細開始對我有微言
成日扮傾計話公司黎緊無咩job要減人
傳統廢老思想要人先請唔要就炒，請又貪平請FG
成間公司除左管理層無一個人多過6年經驗

結果係4月1號交信辭職仲問我打算跳去邊間
我直接同佢講轉行唔柒做898你唔會再撞返我

理hi佢啦, DKLM啦
自己前途最重要

佢冇當過你係人
完

反正都就走 舊老細就由佢啦 係要取捨

打工架咋
洗撚理佢咩
同佢有親呀？間公司自己有股份呀？

FG當攞下經驗
返多幾份就知唔使擺咁多感情落去
過多幾年回憶返你就會覺得自己係幾咁on9

你同佢講感情係無謂
公司都係同你講金
用最少資源鏈盡你

真正既好上司係係你遇到困難個陣沖出黎幫你，寧願自己ot搞埋佢都叫你唔好ot

叫佢加你十萬蚊一個月咪留低，打工係講$唔係講心

間公司真係對你好，你都會一直撈唔會走
你離開公司都係為自己著想
個上司對你好係知你好利用
係真正好老闆應該叫你快d搵份有前景唔好dump時間

自推

早兩個星期通知佢都咁閪
我係你就日日準時收工

個project做唔切唔係你錯
係project manager 嘅錯
正常做就得

2都冇做到隻狗咁
唔怪得上司嬲啦，第時冇人使啦

下間唔好啦
再講幫呢個上司OT唔值得

樓主都轉行唔會見咁制
點解仲要奶人屎忽

你又遞信個一刻已經大哂公司爆炸都影響唔到你。我唔明點解d老闆可以叫d辭左職嘅同事跟埋d嘢先，你哋真係唔驚d人玩嘢咩我個陣辭又係叫我出埋份report 先好走，份嘢係要幾個人ot做的，我梗係應承之後俾個cover佢話走左

都唔做啦 點解仲要理個上司
做多左 你唔做麻煩點都會有
人地份人工包埋 你又唔係做錯嘢
呢啲傻豬我真係見一個屌一個